
## 笔记

### 登陆
> 软件常规功能 

1 账号密码登陆 常规登陆
2 手机号+验证码登陆 为不想注册和不想记账号密码的人提供快捷使用方式  该手机号账户不存在时自动注册
3 第三方账号登陆, 应以此种方式为主要使用方式， 避免用户记额外信息和增加使用便捷度  账号不存在自动注册


### 日报功能
> 日报用来记录用户每天生活状态，坚持记录后，用户可以看到以前日子是怎么过的，是一项非常有意义的功能。 若记录真实也可以证实目前所过生活是否是自己想要的

1. 新增日报： 建议用户在工作结束或睡觉前记录， 日期自动填充当前日期， 内容未用户当天所做所为， 以记录主要占据时间的事件即可， 并提供打tag来进一步展示内容,  如： 工作， 娱乐， 爬上
2. 修改日报： 更新日报内容， 同新增

### 通讯功能
> 做学习软件，通讯交流是必不可少的 应提供简单的聊天功能 

### 便条功能
> 便条为笔记和核心功能, 所有记录都可归结为便条, 那便条如何去实现?

### 文档功能
> 目录管理, 标签管理

### 标签处理方式


#### 便条有那些属性
1 tag 标签
2 text 内容
3 title 标题 是否需要, 可参考微信笔记 直接用第一行做为title  => title || text.split("\n")[0]

# note
理念: 记录与分享(人人为我,我为人人)
功能: 需要即存在(为方便生活而生)

## url分配
|url地址|页面|
| -- | -- |
|/note/new|新建站点|
|/:username|用户主页|
|/:username/:sitename|站点详情|
|/:username/:sitename/setting|站点设置|
|/:username/:sitename/setting|用户站点页|

/note/sites/new
/note/sites/
/note/groups/new
/note/groups/
/note/teams/new


## 文档检索(tag检索分类)
### 需求描述
当用户书写的文档过多时，如何帮助用户有效分类和快速查找。通过目录分类范围太大不过具体， 全文搜索搜索内容过多也导致无法精准定位， 为此采用tag分类及搜索处理方式。



## 需求设计

### 主页设计
1. 优秀作品-页面
2. 最近更新-页面

### 用户主页


### 站点主页设计
1. 精选页(用户主动选择, 相当快捷方式)
2. issue面板(交流区)
3. setting页(站点设置)

### 编辑器
1. 左侧左侧折叠菜单那种
2. 文件重命名还是需要

### 头部设计
1. 搜索框

### 用户页访问量统计

### 问题
1. 数据源设计

### 通知消息系统
> 使用即时通讯方式实现消息推送 类似bearychat 系统消息 站点消息 组消息


1 消息是否读取
> 有人读取消息就表明消息已读取


## 日报模块

## 建议模块
1 增改建议项
2 列表及搜索

## 模块分析

## 试题模块

## 链接管理
虽然浏览器自带页面收藏功能,在多浏览器之间无法同步, 需要人为同步. 系统提供此功能可以解除此类问题, 同时可增加相关检索和其它用户类似收藏推荐

### 功能点
1 支持链接推荐图(5星统计)
2 全站与个人 或指定用户id

### 功能点
1 增改链接项
2 列表及搜索

## 功能搜索
由于系统功能较多较杂(只要有实用价值就可能引入) 较杂功能占据功能菜单项是个很糟糕的体验, 故提供功能检索框, 隐藏功能项并可以快速定位相关功能

## 需求管理
从需求-开发-测试流程程序 统一解决工作中各类问题

### 需求属性
1 需求story 可真实可虚构 用一段幽默化来表述需求
2 需求要解决的问题
3 需求类型 基础型需求功能 期望型需求功能 兴奋型需求功能 无差异型需求功能 反向需求功能
4 目标人群 建议根据用户角色细化
5 需求实现后价值产出
6 需求评估 可实现性 代价 时间 金钱
7 tag
8 需求程序化后的功能点
9 需求状态

### 需求定义

## TODO
列表检索: 字段选择 模糊匹配


## 消息系统
1 用户拉取自己的会话列表

### 会话
- 创建 会话由成员组成, 组成成员相同则会话相同
- 删除 用户删除会话只是隐藏会话. 会话收到消息将隐藏会话激活成非隐藏
- 更新 用户可以独立更新会话不影响会话里其它用户的会话显示

### 讨论组 TODO
- 创建 用户创建讨论组, 不存在共用讨论组
- 删除 创建者删除则删除讨论组 成员删除讨论组则退出讨论组
- 更新 组内任意用户更新, 组内用户同步更新


## 思路
问题(想法) => 需求 => bug => 开发 => 测试上线






## NOTE APP
- 社交联系人之间的关系，也基础
- 创作与学习为交流的内容
师生通讯录 有期限的联系人

## 知识圈 文明社交 精神社交 

将知识引擎概念转化成知识圈, 用户发布知识, 其它人可以查看与评论,点赞.

如何玩转标签







